{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012726",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대승사"
    },
    "text": "大乗寺\\n\n慶尚北道聞慶市山北面沙仏山\\n\n直指寺は大韓仏教曹渓宗第8教区本寺の末寺です。四仏山の山頂には四面石仏像があり、『三国遺事』巻3『四仏山祖』によれば、587年に大きな絹の風呂敷に包まれた四面石仏が功徳峰の中腹に落ち、その場所に四仏庵が建てられました。王はこの噂を聞いて詣で、寺を建立して「大乗寺」と命名しました。亡命比丘が供養を行った後、彼の墓から蓮の花が咲いたという逸話も残っています。その後、山は蛇仏山または礫徳山と呼ばれました。1644年と1722年には義玄や鍾守などによって重修され、1831年には九潭が再び重要な作業を行いました。1922年に寺は大火に遭い、義雲や徳山によって復元されましたが、1956年にも再び大火が発生し、冥府や極楽殿が焼失してしまいました。しかし、1966年には南印や大休によって再建されました。 この寺には宝物第575号である大乗寺木刻幀附関係文書（4枚）と史跡碑があり、また阿弥陀仏寺から出た『金字華厳経』（7巻）や仏舎利1課なども保管されています。般若庵や妙寂庵、常寂庵なども付属庵として存在し、特に般若庵は己和が『金剛般若経五家解説義』（1415）を書いた場所として有名です。",
    "QA": [
        {
            "question": "大乗寺はどこにありますか？",
            "answer": "大乗寺は慶尚北道聞慶市山北面沙仏山にあります。"
        },
        {
            "question": "大乗寺はどの宗派の寺ですか？",
            "answer": "大乗寺は大韓仏教曹渓宗第8教区本寺の末寺です。"
        },
        {
            "question": "四仏山には何がありますか？",
            "answer": "四仏山の山頂には四面石仏像があります。"
        },
        {
            "question": "大乗寺の創建はいつですか？",
            "answer": "大乗寺は587年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "大乗寺の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "大乗寺の名前は王によって命名されました。"
        },
        {
            "question": "大乗寺にはどのような逸話が残っていますか？",
            "answer": "大乗寺には亡命比丘が供養を行った後、彼の墓から蓮の花が咲いたという逸話が残っています。"
        },
        {
            "question": "大乗寺は何度か修復されていますか？",
            "answer": "大乗寺は1644年、1722年、1831年、1922年、1956年、1966年に修復されました。"
        },
        {
            "question": "大乗寺にはどのような宝物や文書がありますか？",
            "answer": "大乗寺には宝物第575号である大乗寺木刻幀附関係文書（4枚）や史跡碑、『金字華厳経』（7巻）や仏舎利1課などが保管されています。"
        },
        {
            "question": "大乗寺にはどのような庵がありますか？",
            "answer": "大乗寺には般若庵や妙寂庵、常寂庵などの付属庵があります。"
        },
        {
            "question": "般若庵で有名なことは何ですか？",
            "answer": "般若庵は己和が『金剛般若経五家解説義』（1415）を書いた場所として有名です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 355
    }
}